\subsection{Objetivos Específicos}
    
    \begin{itemize}
        \item Desarrollar una estrategia que permita configurar el orden de módulos para el sistema, para que se ajusten a la medida de cualquier institución.
        
        \item Desarrollar un módulo de registro de usuarios para facilitar su manejo en la base de datos de acuerdo a las funciones o tipo de usuario que será.
        
        \item Desarrollar el módulo de convocatorias de manera dinámica para la publicación de información que llevará a cabo cada una de las universidades.
        definir los requisitos que s ele solicitaran a un estudiante. definir y registrar 
        
        %\item Desarrollar un módulo para la gestión de plataformas de forma dinámica, para dar flexibilidad en los diversos datos a solicitar por una institución en su proceso de recepción de documentos.  
        
        \item Desarrollar un módulo de recepción de documentos para llevar a cabo la verificación y el control de cada uno de los estudiantes con base a los datos solicitados por la institución.
        
        \item Desarrollar un módulo de pagos para dar facilidad en el manejo de información referente a las condiciones de pago establecidas por cada universidad.

        \item Desarrollar un módulo de simulación de evaluación para determinar el conocimiento del estudiante con base a la evaluación propuesta por parte de la universidad.
        
        \item Desarrollar un módulo de publicación de resultados que permita conocer al aspirante el estatus de su admisión.
        
        \item Probar el funcionamiento completo y correcto del sistema para verificar que se realice todo de acuerdo a la documentación.
        
    \end{itemize}